55%受訪醫生反佔中 少於一半醫生支持公民提名特首候選人

香港醫學會剛公布，上月底問卷調查約1500名註冊西醫及牙醫對往後普選進程的看法。據報道，49%受訪者贊成應該有公民提名，但有55%反對佔領中環。當中醫學會會長謝鴻興表明，他個人反對公民提名，認為不符《基本法》；前會長蔡堅指，醫生多不習慣參與靜坐抗議，有醫生更怕若參加佔中違法行動，會影響執照。副會長周伯展則更指，有醫生擔心佔中會癱瘓中環，影響病人到他們的中環診所求診。

相信大家都同意，本地醫學界的政治取向，代表了部分本港專業人士的看法；至於周伯展提出的有醫生怕佔中會影響他們中環診所的運作，姑勿論是站在病人角度還是診所業務著想，曾經是行政長官梁振英親密戰友的前全國政協委員劉夢熊曾說過，周伯展本人在2012年5月梁振英準備出任新一任特首前，就曾獲梁振英設家宴招待。此後亦盛傳，周伯展是梁振英的醫學界智囊，並在去年7月1日獲委為太平紳士。

有醫生擔心佔中會癱瘓中環，影響病人到他們的中環診所求診。

人地唔想同d佔中地底泥玩洗牌

班醫生好多都離地中產黎架

得閒反支，不如諗下點sell貴價療法/貴價保健藥/全身檢查比支那人好過

得55%反係咪算少
唔知其他行業係幾多
零售業應該100%反

【醫學界政改民調 過半數反對831 | 港聞】

立法會醫學界議員梁家騮公佈醫學界政改民意調查結果，共收回超過三千份回覆，有五成半人認為，立法會應否決按831框架製訂的2017年政改方案，近四成半人支持通過方案。

詳文

#謎米港聞

謎米新聞．呼吸新聞空氣